% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : environnements sous forme de boîtes
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{boites}[2023/08/01 v0.1]%
\RequirePackage{ProfCollege}%
\RequirePackage{xparse}
\RequirePackage{xspace}
\RequirePackage{couleurs}
\RequirePackage{qrcode}
\RequirePackage{competences}
\tcbsetforeverylayer{breakable}
% sélectionner une fonte
\newcommand{\fon}[1]{\fontfamily{#1}\selectfont}  %% Courtesy: @JouleV
%=============================================
%
%              Environnements
%
%=============================================
% environnement pour les exercices
\tikzset{boxed/.style={%
  fill=colorPrim,
  text=white,
  inner sep=3pt,
  anchor=base,
  font={\large\bfseries},
  minimum height=4ex,
  minimum width=2em,
}}
\newcounter{exo}
% \newenvironment{exo}[1][]
% {% begin code
%   \par\noindent%
%   \refstepcounter{exo}%
%   \begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=white,arc=0pt,boxrule=0mm,notitle,left=0pt,right=0pt,boxsep=0pt,top=0pt,bottom=0pt]
%   \if\relax\detokenize{#1}\relax
%     \tikz[baseline,remember picture,overlay]{\node[boxed] (numero) {\theexo};}\quad
%   \else
%     \tikz[baseline,remember picture,overlay]{\node[boxed] (numero) {\theexo};} -- \textcolor{colorPrim}{\large\bfseries #1}
%   \fi
%   \tikz[remember picture,overlay] {\node[left=5mm of numero.west,anchor=east] {2pts};}
% }%
% {% end code
%   \end{tcolorbox}
%   \par%
%   \noindent\ignorespacesafterend%
% }
% ======================================== exo : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{exo}{ o o o }
{%begin code
\par\noindent%
\refstepcounter{exo}%
\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=white,arc=0pt,boxrule=0mm,notitle,left=0pt,right=0pt,boxsep=0pt,top=0pt,bottom=0pt]
\IfNoValueTF{#3}
  {\tikz[baseline={([yshift=-0.5ex]current bounding box.south)},remember picture,overlay]{\node[boxed] (numero) {\theexo};}\quad}
  {\tikz[baseline={([yshift=-0.5ex]current bounding box.south)},remember picture,overlay]{\node[boxed] (numero) {\theexo};} \qquad \textcolor{colorPrim}{\large\bfseries #3}}
\IfNoValueTF{#1}
  {}{\tikz[remember picture,overlay] {\node[left=3mm of numero.west,anchor=east,inner sep=0pt,text=black!50] {\small#1};}}
\IfNoValueTF{#2}
  {}{\tikz[remember picture,overlay] {\node[below left=3mm of numero.south west,anchor=north east,inner sep=0pt,text=black!50,yshift=-2mm] {\small\marginCompetence{#2}};}}
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend%
}
% ======================================== exo : fin =========================================================================
%
% ======================================== propriété : début =========================================================================
\newcounter{propriete}
\NewDocumentEnvironment{propriete}{ s o O{Propriété} O{colorTer} }
{% begin code
  \par\noindent
  \refstepcounter{propriete}%
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\counterpropriete}{}}{\newcommand*{\counterpropriete}{\thepropriete}}
  \IfNoValueTF {#2}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#3 \counterpropriete{}}}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#3 \counterpropriete{} #2}}
  \begin{tcolorbox}[colback=#4!10,colframe=#4,title=\boxtitle,fonttitle=\bfseries,sharp corners=all,before skip=0pt]
}
{% end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {propriete*} {\propriete*}
\cs_new_eq:cN {endpropriete*} \endpropriete
\ExplSyntaxOff
% ======================================== propriete : fin =========================================================================
% 
% ======================================== definition : début =========================================================================
\newcounter{definition}
\NewDocumentEnvironment{definition}{ s o O{Définition} O{colorPrim} }
{% begin code
  \par\noindent
  \refstepcounter{definition}%
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\counterdefinition}{}}{\newcommand*{\counterdefinition}{\thedefinition}}
  \IfNoValueTF {#2}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#3 \counterdefinition{}}}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#3 \counterdefinition{} #2}}
  \begin{tcolorbox}[colback=#4!10!white,colframe=#4,title=\boxtitle,fonttitle=\bfseries,sharp corners=all,before skip=0pt]
}
{% end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {definition*} {\definition*}
\cs_new_eq:cN {enddefinition*} \enddefinition
\ExplSyntaxOff
% ======================================== definition : fin =========================================================================
%
% ======================================== attention : début =========================================================================
\newcounter{attention}
\NewDocumentEnvironment{attention}{ s o O{Attention !} }
{% begin code
  \par\noindent
  \refstepcounter{attention}%
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\counterattention}{}}{\newcommand*{\counterattention}{\theattention}}
  \IfNoValueTF {#2}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#3 \counterattention{}}}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#3 \counterattention{} #2}}
  \begin{tcolorbox}[colback=colorSecLight,colframe=colorSec,title=\boxtitle,fonttitle=\bfseries,sharp corners=all]
}
{% end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {attention*} {\attention*}
\cs_new_eq:cN {endattention*} \endattention
\ExplSyntaxOff
% ======================================== attention : fin =========================================================================
%
% ======================================== boiteicon : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boiteicone}{ O{colorSec} o O{\faExclamationTriangle} O{\normalsize} }
{%begin code
  \par\noindent
  \IfNoValueTF {#2}
      {\newcommand*{\boxtitle}{Attention}}
      {\newcommand*{\boxtitle}{#2}}
  \begin{tcolorbox}[colback=#1!10!white,colframe=#1,coltitle=#1,
    detach title,before upper={\tcbtitle\quad},title=\boxtitle,fonttitle=\bfseries#4,sharp corners=all,
    height from=12mm to 25cm,valign=center,leftrule=12mm,
    enhanced,overlay={\node[anchor=center,text=white] at ([xshift=6mm,yshift=-6mm]frame.north west) {\Large  #3};}]
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
% ======================================== boiteicon : fin =========================================================================
%
% ======================================== boiteombre : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boiteombre}{ s O{black} }
{%begin code
  \par\noindent
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\FrameColor}{#2!10!white}}{\newcommand*{\FrameColor}{#2}}
  \begin{tcolorbox}[notitle,colback=#2!10!white,colframe=\FrameColor,sharp corners=all,
    enhanced,fuzzy shadow={2mm}{-1mm}{0mm}{0.4mm}{black!50!white},
    height from=12mm to 25cm,valign=center]
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {boiteombre*} {\boiteombre*}
\cs_new_eq:cN {endboiteombre*} \endboiteombre
\ExplSyntaxOff
% ======================================== boiteombre : fin =========================================================================
%
% ======================================== boitetitre : début =========================================================================
\NewDocumentEnvironment{boitetitre}{ m O{black} }
{%begin code
  \par\noindent
  \begin{tcolorbox}[title={#1},halign title=center,,colback=#2!10!white,colframe={#2!50},sharp corners=all,
    enhanced,fuzzy shadow={2mm}{-1mm}{0mm}{0.4mm}{black!50!white},toptitle=2mm,bottomtitle=2mm,top=0pt,before skip=-10pt,after skip=10pt]
}
{%end code
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
% ======================================== boitetitre : fin =========================================================================
%
% ======================================== progcalcul : début =========================================================================
\newcounter{progcalcul}
\NewDocumentEnvironment{progcalcul}{ s o }
{%begin code
  \par\noindent
  \refstepcounter{progcalcul}%
  \IfBooleanTF{#1}{\newcommand*{\counterprogcalcul}{}}{\newcommand*{\counterprogcalcul}{\no{\theprogcalcul}}}
  \begin{tcolorbox}[title={Programme \counterprogcalcul},colback=colorPrim!10!white,colframe=colorPrim!10!white,sharp corners=all,
  fontupper={\ttfamily},fonttitle={\color{black}\bfseries},colbacktitle=colorPrim!20!white,toptitle=2mm,bottomtitle=2mm,top=0pt,before skip=-10pt,after skip=10pt]
  \begin{itemize}
}
{%end code
  \end{itemize}
  \end{tcolorbox}
  \par%
  \noindent\ignorespacesafterend
}
\ExplSyntaxOn
\cs_new:cpn {progcalcul*} {\progcalcul*}
\cs_new_eq:cN {endprogcalcul*} \endprogcalcul
\ExplSyntaxOff
% ======================================== progcalcul : fin =========================================================================
%
%==============================================================================
%                                 Commandes
%==============================================================================
% commandes pour surligner dans un environnement maths
\NewDocumentCommand{\Mhl}{ O{yellow} m }{
  \colorbox{#1}{$#2$}
}
% commande pour produire un texte avec un qrcode à côté.
\NewDocumentCommand{\ConsigneQRCode}{ O{15mm} m m }%
{
  \qrset{link,height=#1}
  \begin{tblr}{width={\linewidth},colspec={Q[l,m]Q[t,1em]Q[l,m]},rowsep=0pt,colsep=0pt}
    \qrcode{#3} & & {{{#2}}}
  \end{tblr}
}
% caractère cerclé
\NewDocumentCommand{\Circled}{ O{colorPrim} O{white} m }%
{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,fill={#1},inner sep=2pt,text={#2},font=\bfseries] (char) {#3};}}
% caractère euro
\DeclareSIUnit{\SIEuro}{\text{\euro}}
\NewDocumentCommand{\Eu}{ m }{\qty{#1}{\SIEuro}}